聖誕夜被搜出摺刀鐵鎚 17歲男生保釋被拒

網民發起聖誕節「和你shop」示威活動，晚上8時許一名17歲男學生在旺角瓊華中心外被截查，警方在其背囊搜出摺刀及兩把鐵鎚，男學生當場被捕。他被控一項在公眾地方管有攻擊性武器，今被解往西九龍裁判法院應訊。被告毋須答辯，控方反對被告保釋外出，其保釋申請被拒，須還柙至2月20日再訊。

控方申請將案件押後，以待警方進一步調查，包括翻查閉路電視片段、及檢閱被告手機等；另透露警方在被告身上搜出口罩、過濾口罩、頸箍、護肘及護脛等物。

被告唐綽謙為香港知專設計學院學生，控罪指他於2019年12月25日在旺角彌敦道628號外的公眾地方無合法權限及合理辯解，攜帶一把摺刀及兩把鐵鎚。

好好笑？

唉 呢d野就唔好一個人袋晒啦

#2 咩人,見唔到個回覆

學術討論：燒法官是否合情何理？

砌生豬肉？

唉 有幾多人真係拿出去先得架.....

擺落袋？

咁都叫案情嚴重dllm
係案情嚴重先唔俾保釋咋狗官

裝飾黎姐

咪理班波台引戰垃圾
呢堆人十個有八個都波台狗黎

無證據證明佢有意圖做任何事，拎住依D野本身有咩問題? 真係好想上法庭問下D狗官...
以後係咪係深水步買完工具要速遞返屋企，唔可以自攜

寄都可以屈你
btw,邊隻狗官？

元朗721當日
咩武器都睇唔到

你可以試下吖

12.29 愛丁堡
12.31 和你拖
1.1 兩點維園見
*請準時 勿打尖

中環pepe專門店=人血饅頭

其他無罪推定同撿證責任在控方既原則係木咪收左皮？

主任裁判官羅德泉表示控罪嚴重，拒絕被告的擔保申請，並將案件押後至明年2月20日再訊。

而家所有裁判官/區院官都只會睇「環境證供」

即係你俾人拉左
搵到有工具
因為現場有俾人裝修過
而你冇合理辯解（例如你係裝修工人）
就足以話「構成威脅」用「藏有工具可作非法用途罪」告你入罪
原因通常都係：
1. 你知道現場有破壞，但你仲要逗留現場。
2. 正常普通人唔會拎住呢啲野通街行，冇合理辯解下，絕對自招可疑。

原理就同非法集結差不多

攞斧頭啲無事，攞鎚仔有事，dklm

無罪推定 =/= 你冇做過就冇罪

一條「藏有工具"可作"非法用途」 已經玩撚完
環境構成到罪行 就夠入你罪 就算你冇做過

都係果句，如果要做野既都係到時就地取材啦，自己帶野真係要小心

你係蓝尸咪放行

根本唔洗袋。 睇開野外求生 周街都係材料

瓊華中心喎
係咪朗豪坊有犯罪全旺角身上有刀都犯法

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

0.3嚟, block左好耐

被告毋須答辯，控方反對被告保釋外出，其保釋申請被拒，須還柙至2月20日再訊。

根本未到辨解階段就先被處罰

會係
原理係如果有一群人係朗豪坊「裝修」
而你係瓊華示威果時俾人拉，搜到有文具

個官都會考慮你好可能係同裝修既人係同一班人（最緊要係大家都係示威緊），而相信你有意圖會同佢地做一樣野行動（搞裝修）
足以構成條罪入面「可作非法用途」既意圖行為。

例如尖咀海邊示威 有人black block 扔火魔法
你係隔離sogo又係black block 又俾人搜到有汽油彈
足以入你暴動罪

所以唔好忽視「環境證供」既重要

冇錯
利申非law bg
藏有工具可作非法用途 呢條罪原則上唔易入
衰d講句 就係要用之前嗰下俾人捉到 先落
點解照charge係因為之前poly 開左還押先例

唔用都可能會入到
個官覺得你有意圖 就會入到

都諗唔明有乜關係
如果我去食飯, john wick係隔離街食食下飯用鉛筆殺人
咁我身上有鉛筆就係意圖殺人?

唔會
因為冇證據證明你同佢係同一批人

但我果個例子
就算大家唔認識大家
但大家都係black block
大家都係到叫緊口號
大家都係因為一齊出黎示威
就已經有「集體意識」
法律上已經會定義左係「同一群人」

暴動罪就係其中一個好睇重集體意識既罪行

我記得之前睇過其他人討論
就係話控方必須要證明佢係一定係做個味野架啦 先可以入

我自己認知就係
你袋住把錘 →入唔到
你攞住把錘 →入到
你攞住把錘裝緊修→其他罪

再利申：非law bg

會員希特拉

靠官（覺得）黎定罪既法治

唔係

你唔拎住把野都有機會入到

7.21 元朗白衣人襲群眾兩個月後，9 月 21 日元朗有示威活動，及後爆發警民衝突，25 歲男子被搜出攜有斧頭及開山刀等，求情指他只是幫他人帶走武器（冇拎過上手）。署理主任裁判官張潔宜指涉案武器體積大，可造成嚴重傷害，甚至死亡，殺傷力強，加上於示威衝突現場檢獲，今於屯門裁判法院判他監禁 1 2個月。

署理主任裁判官張潔宜判刑時指，辯方求情稱被告並非武器的物主，武器上亦沒有被告的指紋，但張官不接納該說法，認為武器的物主可以使用手套或以布包武器，故沒有指紋也不代表他並非物主，但本案並沒證據顯示有人使用過該武器。

張潔宜又指，現場為示威現場，有示威者正在使用武力及汽油彈，故示威者使用武器的風險並非不存在。

以胸襲警罪成 重有咩係冇事

冇證據冇拎上手用 =/= 個官會信你冇用過

sor打錯字
冇證據拎過上手用 =/= 個官會信你冇用過

磚頭都爆到玻璃

都係同一句
環境係證供既一大部分

非law bg
如果佢唔係裝修現場附近被拉
所持有工具性質又輕微好多
我諗應該會對辯方有利

but anyway 既然呢條罪係裁判法院判
所有咩法治根本冇撚用
一切睇個官點諗

Push

屌你老味打劫都可以保釋啦

DNLM拉錯自己人

你講出一個重點
就係案發地點同被搜到既地點差幾遠
呢個係環境證供既一個考慮因素

當然仲有其他
例如大家既衣著 當時被捕者既行動 等等

打官司好多時都係針對呢啲位黎打

咁撚樣都嚴重 你老母閪官

想像共同體唔係建基於「集體意識」咩?
一齊叫「香港人報仇」就係「同一群人」,
咁一整個想像共同體, 即係話「香港人」就係「同一群人」啦
咁其他只要我係香港人, 而法官認為我既「存在」破壞在社會安寧
係「存在」, 唔係「行為」
我已經暴動緊?

狗官

希望無辜街坊平安

唔係
1. 你冇做過任個行動
2. 環境因素唔包括思想上既立場

示威者 ＝ 行動上表明立場

Block撚柒你條垃圾波台狗

係垃圾桶執到，見新淨唔好浪費

情境1: 我示威行行企企, 最多都係唔守交通規則,
但我目的係cover勇武手足, 我是否暴動?
情境2: 我係現場做緊人鏈,
目的係補給勇武手足, 我是否暴動?
情境3: 我係物資隊, (係示威現埸/非示威現埸)
運火水, 汽油, 我是否暴動?
情境4: 我係物資隊, (係示威現埸/非示威現埸)
運急救用品, 清水, 糧食, 我是否暴動?

感覺暴動呢條濕鳩罪好似屈邊個都得咁

依條野就係咁撚屈
破壞社會安寧咁撚廣、闊
真係任佢up

搜出定插入呀
恐怖分子有誠信？

咁就座二個多月，痴閪線

1. 如果你知道現場火魔法， 你又係exactly前線現場出現，目的係cover手足，即係你同手足係同一群人。好大機會告入暴動

2 / 3 / 4. 呢個視乎人鏈位置、同當時你 / 你隔離既人傳緊咩野物資。如果你係正前線做人鏈俾人拉，就同上面一樣case，純粹目的由cover手足變左係支援手足。係官眼中都會一樣嚴重情度（幫助犯案者走佬 ~ 幫助犯案者犯案）。如果你係隔比較遠既地方拉，除非你當時就係傳緊磚頭/汽油彈/明題武器/自認係幫前線，否則你俾人告「非法集結」既可能性大好多。（因為你唔係前線現場，可以話唔知現場玩緊火魔法，當然要睇你點辯解參與人鏈既目的）

good ref

咁人道救援又係咪「同一群人」?
還是話:「我醫生我乜人都救」咁就唔係「同一群人」?

結論似乎係: 「總知你同一群人你就暴動」

刀就唔好喇....

除非佢蠢到自認有心用作攻擊人，否則無可能定罪。
無辜還押，仲衰過大陸。

禁就要睇個官點諗「人道救援會否凌架於警方指示」、「有冇幫助動亂」
因為香港好似冇先例，所以FA上環前線救人俾人拉告暴動呢單野會變得好重要

有可能
睇返上面啲post 咩野叫 環境證供

入去過年咁識玩

在 第33條 之下，法庭判刑的酌情權有限。任何人根據 第33條 被裁定罪名成立，必須面對的刑罰如下：

如果被告未滿14歲，要根據 第226章《少年犯條例》 的條文去處理；
如果被告年滿14歲但不足17歲，判監禁不超過3年、或判入勞教中心、教導所或更生中心；
如果被告年滿17歲但不足25歲，判監禁不超過3年、或判入勞教中心或更生中心；
如果被告是25歲以上，判監禁不超過3年。

連登仔: 放心啦實告唔入 班狗湊人數啫